[突發]不滿資方強硬 行動發起人：罷駛延長至午夜12時

九巴僱員工會及月薪爭取加薪大聯盟要求將薪金調整至1.8萬元以上不獲資方回應，發起今晚8時罷駛半小時。資方發出通告，警告罷駛車長將受到嚴厲紀律處分，月薪車長大聯盟發起人葉蔚琳約晚上7時公布，決定將罷駛延長至午夜12時，即為時4小時，「總之今日（罷駛行動）持續至午夜12點，因為公司態度太強硬，我哋要改變策略。」

有車長在車長座位旁貼出告示，提醒乘客有工業行動。

有九巴車長不滿公司推出薪金優化方案，稱未有獲全部員工同意。葉蔚林呼籲車長今晚8時「行到邊、停到邊」半小時。

九巴就發出通告，提醒車長「必須遵守公司既定指引及交通規則」，如有任何違反工作指引的行為，公司「定必作嚴厲紀律處分」，希望公司上下可以團結一致，緊守崗位。

【九巴車長罷工】資方發警告：如違反工作指引 定必嚴厲紀律處分

【九巴車長罷工】狀元車長批罷工發「死人財」：加人工就無意外？

九巴工會發起晚上8時隨地停駛抗議 發起人無懼被炒：死就死我先

01 線報

遇到不公、濫權瀆職、甚至令人窩心的事情，歡迎讀者提供線報，香港01絕對保密

65110101

hk01@hk01.com

標籤：

九巴

罷工

最新文章

【冬季流感】瑪嘉烈病房爆副流感 五人感染 一人因自身疾病離世

6分鐘前

【不顧而去●有片】唐狗疑遭綠的撞傷痛苦打轉 網民盼盡快緝兇

17分鐘前

「一地兩檢」議員斥政府遲交文件 葉劉稱籲日後提早幾天提交

30分鐘前

【九巴車長罷工】資方發警告：如違反工作指引 定必嚴厲紀律處分

1小時前

【九巴車長罷工】狀元車長批罷工發「死人財」：加人工就無意外？

1小時前

【立會補選】鄧家彪獲立會議員撐場 「大派頭」造勢

1小時前

【政壇諸事町】利敏貞「清宮裝」成全城焦點 張國鈞心有不甘？

1小時前

【樂施會醜聞】樂施會港總裁再道歉 國際總部將公布不當行為情況

1小時前

【皮草展】記者直擊會場一度被拒 業界力撐皮草是綠色行業

2小時前

評論

登入註冊發布

【使用守則】回應內容如含有侮辱、人身攻擊、淫褻及粗言穢語等成分，將可能被屏蔽。

你可能感興趣

【九巴車長罷工】資方發警告：如違反工作指引 定必嚴厲紀律處分

【九巴車長罷工】狀元車長批罷工發「死人財」：加人工就無意外？

九巴工會斥資方漠視加薪訴求 揚言今晚8時起罷駛半小時

九巴證209名兼職車長可轉全職 須證明身體合適 每周工作18小時

九巴僱員工會要求加薪至1.8萬 警告周六午無回應 晚上將有行動

【01觀點】加薪一說實嫌誇大 改善巴士車長待遇需貨真價實

01議題

【立法會補選專頁】選舉論壇落區拉票 候選人全力開動

【專頁】粉嶺高球場 公眾使用量僅佔26%

【2018狗年運程．專頁】十二生肖開運錦囊 麥玲玲助你提升事業運

【真・三國無雙8攻略專頁】全武將竹簡一覽 武器古錢入手心得

【超級英雄】Marvel、DC英雄齊集 《復仇者3》新預告又要估估吓

【青年故事專頁】被我城看不起的人：無家少女、碩士窮L、出櫃者

熱門新聞排行榜

新聞

博評

01

1【政圈風聲】預算案不全民派錢 傳向特定人士派利市 上限二千元2【初三車禍】新巴柴灣撞倒夜跑女 家人求真相 01尋CCTV還原經過3【Under當Uber】容祖兒倫敦搭地鐵自拍 遭的士司機誤指撐Uber4400幾萬買170呎納米樓 14親友拜年逼爆無碇企 樓主：我好想喊5李嘉誠「突襲」基層飯堂捐千萬 獲職員盛讚「一粒飯都無食剩」6【冬季流感】「京都念慈菴川貝枇杷膏」紐約成治咳神藥賣「癲價」7

支持

好撚驚啊

罷到星期一

G持

支持支持

喂喂喂 你d人開緊車喎

屌 曬鳩氣

仲見到d車係到行
九巴仲串到講你咁罷工就罰鳩你
個垃圾工會一定係就梗食九巴新offer一係就全日罷工啦 邊個繼續渣就踢出工會

岩岩收到可靠消息，班車長同狗巴高層達成共識，按年資分別加薪10%同15%。

成班傻仔、到時比班客屌撚到傻
渣緊車黎停車